少少電腦問題, 求指出並說明一下解決方法

話說我屋企人部desktop成日會自動熄機, 跟住就無限reboot, 有時會bluescreen, 之前因依個問題以而幫佢換咗ram, 但過咗半個月之後, 問題又再出現, 請問其實係唔係底板出事?如果唔係又會係咩問題?求巴打解答

spec?

HWinfo

HWinfo是一個非常全面的系統資訊軟件.因為可以同時查看多個資訊.例如電腦中的軟硬件配備.例如正在使用OS版本.正在使用CPU.主機板.RAM.Display card.HDD.ROM.soundchip.I/O的型號.甚至也可以查看硬件的溫度.更可以查看CPU及GPU等等的頻率.甚至火牛的電壓也能看.內置更有跑分軟件.是一個非常方便的軟件.

官網下載地址:

Intel core i3 4160
Asrock h81m hds
Zotac GT730
Klevv Valve DDR3-1600 8GB
Seagate ST500DM002

部機係喺14年12月19號砌嘅

主要用途係文書, 睇戲, minecraft, 唔會話用嚟玩大作

sor, 我諗我解答唔到你既問題

可能係主板, 可能係牛, 可能係cpu散熱etc 網上好難逐樣試

多數係底版出事

有次hd 壞左都係咁

壞hd應該唔會load到os
大機會係cpu或者底板

之前試過換散熱器 + 抹左內部嘅塵, 重新插過CPU同搽散熱膏, 之後就搞掂

試過啦都係冇用

以上係最近16次bluescreen嘅紀錄

係唔係過熱就咁樣test啦
down furmark 然後佢有個cpu burner開左佢
然後揀埋啱resoulution燒下張顯示卡
燒大概半個鐘睇下溫度 唔過80即係正常
ram可以用memtest check 同樣比佢run幾十分鐘
hdd就可以用crystaldisk info check smart
如果有警告即係壞左
火牛/底板呢樣嘢就要睇下朋友有冇1155板或者多左既火牛借俾你試
就係咁 唔明再問